探射燈：多區公園爆鼠患 部門各自為政

繼上月爆出香港公園驚變「老鼠樂園」後，隔鄰的香港動植物公園近日亦發現鼠蹤，老鼠、猴子同困一籠，連港島柴灣及新界大埔的康文署多個公園亦揭發老鼠橫行，甚至在康文署辦公室門外走來走去。而葵涌亦有兩個屋邨近日有老鼠入屋，咬爛電線及食物。專家指夏季是老鼠活躍期，老鼠可以幾何級數繁殖，醫生更警告老鼠排泄物可傳播病毒，引發嚴重併發症可致死亡。

「有老鼠呀!」香港動植物公園遊人眾多，惟園內鼠蹤處處，嚇得小朋友驚惶大叫。其中環尾孤猴籠內有老鼠亂走，多次來回叼走蘋果條，與環尾孤猴爭食，即使籠外遊客圍觀，鼠輩亦毫無懼色。園內另一龜類園區同樣是將飼料放在地上，餵飼方法易惹老鼠。

港島柴灣怡泰街休憩處一到黃昏，霎時變成「老鼠樂園」。園內多個花槽位置都有老鼠出沒覓食，有時在矮樹內亂竄，有時走出公園行人路，嚇得途人急急閃避。有男街坊坦言老鼠橫行習以為常，估計與近有食店及街市有關。

「啲老鼠完全唔怕人，有人坐喺附近，都照樣出來搵嘢食。」在大埔運頭角道休憩處亦不難發現老鼠，看報紙的阿伯坦言擔心老鼠身上帶有病菌。東網記者目擊多隻老鼠在園內康文署辦公室對出花槽出沒，忙於把食物叼回花槽下的鼠洞，而附近亦有不少野鴿徘徊，估計「鼠糧」是市民餵飼野鴿的麵包。

香港殺蟲業協會會長蔡炳然表示，夏季是老鼠活躍期，只要符合3個條件，包括食物、水及匿藏點，老鼠便可存活，而老鼠繁殖力驚人，一隻母鼠一年可生8胎，每胎15隻，每代再繁殖的話，一年可逾千隻。他指，在戶外滅鼠，最快見效是放鼠餌，但要注意放餌位置，否則容易讓雀鳥啄食後致死，長遠要保持地方清潔，杜絕老鼠食物來源。

立法會議員劉國勳亦指，近期接獲市民投訴公園有老鼠出沒，他指現時康文署及食環署對於滅鼠是各自分工，他認為部門間有必要加強合作滅鼠，尤其現已踏入夏季的老鼠活躍期。

康文署發言人稱，香港動植物公園發現鼠蹤後，職員已加強清潔和滅鼠工作，包括加快清理動物籠內殘留食物及在花槽旁和獸籠旁擺放捕鼠器等措施，防鼠走入籠舍；而其他場地亦已安排承辦商加強清潔和滅鼠工作，包括放置捕鼠器及藥餌等。過去1年，在柴灣怡泰街休憩處、大埔運頭角道休憩處及香港動植物公園發現老鼠的數字，分別是3宗、1宗及0宗。

曾生又係你呀

全香港

上面打手可以無視

土瓜灣都有
一句話挖地鐵搞到佢地湧上黎就算，無人處理
之前晚晚都比老鼠聲嘈醒

班動物撚仲唔岀黎既？